{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"heavy","quizNumber":"23","quiz":[{"id":308,"question":"يضاء ضوء السير الى الخلف","a":"يستعمل في ساعات الليل فقط","b":"ممنوع استعمالة عند الرجوع الى الخلف","c":"عند استعمال الغيار الخلفي فقط","d":"يضاء بواسطة مفتاح كهربائي منفصل","answer":"3"},{"id":323,"question":"واجب إطاعة الإشاره لتوجيه السير في الحالات التالية","a":"فقط إذا أعطيت من قبل شرطي مرور توجد بحانبه مركبة شرطي","b":"إذا أعطيت من قبل شرطي بلباس رسمي","c":"إذا أعطيت من قبل مراقب سير في المفترق","d":"إذا أعطيت من قبل ضابط جيش بدون لباس رسمي","answer":"2"},{"id":324,"question":"الشرطي الذي يوجه سائق مركبة أن يدخل الى طريق ممنوع الدخول اليها","a":"على السائق أن يدخل الطريق فقط في حالة حادثة طرق","b":"أمر الشرطي يفضل على الاشارات وعلى قوانين السير","c":"الاشارة لها أفضلية ويجب عدم الدخول لان ذلك يسبب خطر","d":"ممنوع دخول السائق اذا كان الطريق مغلق من الجهتين","answer":"2"},{"id":321,"question":"ماذا يجب على السائق ان يفعل اذا سقط قسم من الحمولة التي ينقلها على سطح الطريق ؟","a":"تبليغ شركة التأمين","b":"ازالة الحمولة فورا عن الطريق","c":"تبليغ البلدية","d":"تبليغ الشرطة","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هي اخطار عدم المحافظة على مسافة ؟","a":"خطر التصادم وجها لوجه في حالة التجاوز","b":"الاصطدام بالمركبة التي امامنا","c":"مدى رؤية محدد","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"4"},{"id":303,"question":"لا يجوز ان يزيد العرض الاجمالي لمركبة شاحنة يزيد وزنها الاجمالي عن 3500 كغم","a":"عن 1,8 متر","b":"عن 3 امتار","c":"عن 2,5 متر","d":"عن 1,5 متر","answer":"3"},{"id":307,"question":"اذا سجل تحديد سرعة في رخصة المركبة","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة في رخصة المركبة","b":"مسموح السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة فقط في الطريق السريعة","c":"مسموح السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة فقط  عند الاجتياز","d":"مسموح السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة في رخصة السياقة","answer":"1"},{"id":300,"question":"هل يترتب ان توجد رافعة في المركبة ؟","a":"يجب ان توجد رافعة تعمل بضغط الزيت فقط.","b":"يجب ان توجد رافعة مهما كانت صورة عملها تكفي لرفع المركبة وهي غير محملة.","c":"يجب ان توجد رافعة تعمل على الهواء فقط.","d":"يجب ان توجد رافعة مهما كانت صورة عملها تكفي لرفع المركبة وهي محملة.","answer":"4"},{"id":325,"question":"العقوبات التي يمكن للمحكمة ان تفرضها على سائق يخالف القانون ، هي","a":"سجن","b":"جميع العقوبات صحيحه","c":"غرامة مالية","d":"سحب رخصة السواقة","answer":"2"},{"id":315,"question":"ما هي الإشارات المساعدة ؟","a":"هي الإشارات التي تعطي معلومات عن أمكنة واتجاهات ومساحات ومعطيات جغرافية .","b":"هي الإشارات التي تساعد في تنظيم حركة السير وإعطاء حق الأولوية .","c":"هي الإشارات التي تهدف إلى مساعدة السائق في إرشاده إلى اتجاهات أو تحذيره من عوائق في الطريق وما شابه ذلك .","d":"هي الإشارات التي تعطي السائق معلومات تتعلق بأنظمة وقواعد حركة السير .","answer":"3"},{"id":306,"question":"هل يجوز استعمال مركبة تزيد مقاييسها او وزنها عما تحدد في الانظمة ؟","a":"يجوز لضابط الشرطة برتبة ملازم اول وما فوق ان يسمح بذلك","b":"يجوز فقط  للمركبات القديمة التي لا يوجد لها قطع غيار","c":"يجوز لسلطة الترخيص ان تسمح بذلك","d":"لا يجوز ذلك","answer":"3"},{"id":311,"question":"هل يجوز تنفيذ تغيير في مبنى المركبة أو نوعها ؟","a":"يجوز بشرط أن يبلغ عن ذلك في موعد الترخيص السنوي للمركبة","b":"يجوز إذا نفذ التغيير في كراج مرخص .","c":"يجوز بترخيص خطي مسبق من سلطة الترخيص","d":"يجوز لصاحب المركبة عمل ذلك إذا كانت هناك ضرورة لهذا التغيير","answer":"3"},{"id":312,"question":"عند تجاوز مركبة متوقفة في طريق ذات اتجاهين :","a":"وقت البقاء في مسلك التجاوز متشابه في جميع أنواع الطرق .","b":"نبقى في مسلك التجاوز وقت اقل فقط إذا قدمت مركبة من الأمام .","c":"نبقى في مسلك التجاوز وقت أكثر منه في طريق ذات اتجاه واحد .","d":"نبقى في مسلك التجاوز  اقل وقت ممكن .","answer":"4"},{"id":327,"question":"عند الوقوف الدائم ، يجب استعمال فرامل اليد","a":"فقط اذا كان الوقوف في الغيار الخلفي","b":"فقط اذا كان الوقوف في الغيار النيوترال","c":"فقط اذا كان الوقوف في طريق منحدرة","d":"دائما","answer":"4"},{"id":309,"question":"متى تشترط سلطة الترخيص تجديد رخصة سائق جديد باجتياز امتحانات تقررها ؟","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"اذا سحبت المحكمة رخصته لمدة شهر واحد او اكثر","c":"اذا سحب ضابط الشرطة رخصته لمدة 60 يوما","d":"اذا ساق مركبة ميكانيكية بدون رخصة سوق سارية المفعول لنفس نوع المركبة","answer":"4"},{"id":322,"question":"ممنوع ايقاف أو توقف مركبة قبل خط الوقوف","a":"قبل 25 متر","b":"قبل 20 متر","c":"قبل 12 متر","d":"قبل 15 متر","answer":"3"},{"id":302,"question":"في أية مركبات آلية يجب ان يكون فيها احذية امان؟","a":"في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 8000 كغم","b":"في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي عن 15000 كغم","c":"في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 5000 كغم","d":"في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم","answer":"3"},{"id":319,"question":"في اية حالة يمكن ان تسبب حمولة في عدم توازن المركبة ؟","a":"لا يوجد تأثير على توازن المركبة من جراء وضع الحمولة","b":"عندما تكون اكثرية الحمولة في مقدمة الصندوق","c":"عندما تكون اكثرية الحمولة في وسط الصندوق","d":"عندما تكون اكثرية الحمولة في مؤخرة الصندوق","answer":"4"},{"id":304,"question":"لا يجوز ان يزيد الطول الاجمالي لمركبة شاحنة ذات مدارين","a":"عن 10   امتار","b":"عن 12,5 متر","c":"عن 11 متر","d":"عن 12 متر","answer":"4"},{"id":328,"question":"مسافة الوقوف تتوقف على","a":"حمولة المركبة","b":"حالة الكاوتشوك والفرامل","c":"حالة الطريق","d":"جميع الاجوبة صحيحة","answer":"4"},{"id":317,"question":"اي من العوامل التالية له علاقة بمسافة رد الفعل ؟","a":"حمولة المركبة","b":"حجم المركبة","c":"سرعة المركبة","d":"وزن المركبة","answer":"3"},{"id":329,"question":"نتيجة فرمله فجائيه ، عندما تتوقف العجلات عن الدوران على الطريق الرطبة ، يحدث","a":"تتزحلق المركبة الى حد امكانية عدم السيطره عليها","b":"المركبة تقف في المكان","c":"يحافظ على خط سير مستقيم","d":"أن مجال الحركة يكون أقل","answer":"1"},{"id":310,"question":"ما هو تعريف الحيوانات في انظمة المرور ؟","a":"الدواب الخطرة والتي تقاد بواسطة لجام","b":"الدواب والحيوانات الأليفة باستثناء الكلاب والقطط والطيور الداجنة","c":"الماعز والخرفان فقط والتي تستعمل الطريق","d":"كل انواع الحيوانات والطيور التي يمنع نقلها في المركبة العمومية","answer":"2"},{"id":305,"question":"ما هو اقصى ارتفاع لحمولة في مركبة تجارية وزنها الاجمالي المسموح به لا يزيد عن 1500 كغم ؟","a":"لغاية 2 متر عن سطح الطريق","b":"لغاية 2,5 متر عن مسطح التحميل","c":"لغاية 3   امتار عن سطح الطريق","d":"لغاية 2,5 عن سطح الطريق","answer":"4"},{"id":316,"question":"إقفال العجلات الأمامية يسبب:","a":"توقف قوي في القسم الخلفي للمركبة.","b":"تزحلق مستقيم إلى الأمام.","c":"توقف قوي في القسم الأمامي من المركبة.","d":"تزحلق دائري.","answer":"2"},{"id":320,"question":"ماذا ينتج عن حمولة غير مربوطة ؟","a":"حفظ توازن المركبة وخصوصا في المنعطفات","b":"تلف الحمولة فقط","c":"لا توجد اهمية للامر","d":"انقلاب المركبة في المنعطفات والضرر بالسائق وعابري الطريق الآخرين","answer":"4"},{"id":314,"question":"عندما لا تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك وهناك مركبة تسير خلفك فما هي النتائج ، حسب رأيك ، التي قد تسببها الفرملة الفجائية؟","a":"حادث طرق من الأمام .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"حادث طرق من الخلف .","d":"انفجار أحد الإطارات أو أكثر .","answer":"3"},{"id":326,"question":"عند حدوث بنشر ( ثقب ) في احد الاطارات","a":"ممنوع السير على هذا الإطار","b":"مسموح السير ولكن ليس اكثر من كيلو متر واحد","c":"مسموح السير حتى اقرب محطة شرطة بشرط ان يسير بسرعة بطيئة","d":"مسموح السير حتى اقرب محطة وقود","answer":"1"},{"id":301,"question":"في أية مركبة تجارية يجب أن يوجد فانوس تحذير يبعث بنور اصفر متقطع","a":"في المركبة التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم","b":"في المركبة التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي عن 15000 كغم","c":"في المركبة التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 16000 كغم","d":"في المركبة التجارية التي يزيد طولها عن 10 امتار","answer":"1"},{"id":313,"question":"ماذا يترتب على السائق عمله عند انزلاق العجلات الخلفية فقط ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة .","b":"توجيه المقود إلى اتجاه انزلاق الجزء الخلفي للمركبة .","c":"الضغط على دعسة الكلاتش .","d":"إيقاف عمل الفرملة .","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}